% Layouteinstellungen für alle Dokumente

% Encoding
    \usepackage[utf8]{inputenc} % für input utf8
    \usepackage[T1]{fontenc}    % Schriftcodierung mit UTF-8
    \usepackage{textcomp}       % Erweiterung von fontenc
    \usepackage{lmodern}        % Erweiterung des Zeichensatzes

% Anpassungen für die Deutsche Rechtschribung
    \usepackage[ngerman]{babel} % Neue deutsche Rechtschreibung

% Seiteneinstellungen
    \usepackage{lscape}         % Einzelne Seiten im Querformat
    \usepackage{pdflscape}      % Einzelne Seiten im Querformat (bessere Lesbarkeit)

% Farben
    \usepackage{color}          % Farben
    \usepackage{colortbl}       % Tabellen einfärben
    \makeatletter       % @ Teil des Befehls
    \@ifclassloaded{beamer}{
        % Do not load package xcolor in beamer class as beamer class loads xcolor
    }{
        \usepackage[table]{xcolor}  % 
    }
    \makeatother        % @ wieder anderes Zeichen

% Eigene definierte Farben
    \definecolor{gray}      {gray}  {0.749}
    \definecolor{lgray}     {gray}  {0.85}
    \definecolor{red}       {rgb}   {1 ,  0  , 0}
    \definecolor{green}     {rgb}   {0 ,  1  , 0}
    \definecolor{blue}      {rgb}   {0 ,  0  , 1}
    \definecolor{darkgreen} {rgb}   {0 , 0.6 , 0}

% Tabellen
    \usepackage{longtable}      % Seitenübergreifende Tabellen
    \usepackage{multirow}       % Zeilen zusammenfassen

% Eigene Tabellen
    % Hellgrau und weiss abwechselnd
    \newenvironment{zebratabular}{\rowcolors{2}{lgray}{white}\tabular}{\endtabular}
    \newenvironment{zebralongtable}{\rowcolors{2}{lgray}{white}\longtable}{\endlongtable}

% Grafiken
    \usepackage{graphicx}       % Grafiken einbinden
    \usepackage{pdfpages}       % PDF Seiten einbinden
    \usepackage{caption}        % Bildunterschrift
    \makeatletter       % @ Teil des Befehls
    \@ifclassloaded{beamer}{
        % Do not load package subcaption in beamer class
    }{ 
        \usepackage{subcaption}     % Bildunterschrift unter zusammen dargestellten Bildern
    }
    \makeatother        % @ wieder anderes Zeichen
    \usepackage{tikz}           % TikZ - "TikZ ist kein Zeichenprogramm"
        \usetikzlibrary{tikzmark}   % References for hooking tikz graphics to
        \usetikzlibrary{circuits.ee.IEC}
        \usetikzlibrary{circuits.logic.IEC}
    \usepackage[
        european,
        europeanvoltages,
        europeanresistors,
        americaninductors,
        europeanports,
        siunitx
        ]{circuitikz}
    \usepackage{tikz-timing}    % For drawing timing diagrams with tikz
    \usepackage{pgfplots}       % Plots
    \usepackage{placeins}       % For \FloatBarrier

% Video
    \makeatletter       % @ Teil des Befehls
    \@ifclassloaded{beamer}{
        \usepackage{multimedia}
    }{
    }
    \makeatother        % @ wieder anderes Zeichen

% Mathematik
    \usepackage{amsmath}        % Strukturierung von Formeln
    \usepackage{amssymb}        % Sonderzeichen für Formeln

% SI Einheiten
    \usepackage{siunitx}        % SI Einheiten

% Verweise
    \usepackage{makeidx}        % Index
    \usepackage{hyperref}       % Verlinkte interne und externe Verweise
    \usepackage{cite}           % Zitieren
    \usepackage{apacite}        % APA Stil
    \bibliographystyle{apacite} % 

% Source-Code Paket
    \usepackage{listings}
    \lstset{language=[LaTeX]TeX}
    \lstloadlanguages{TeX}
    \lstset{basicstyle=\ttfamily,
        numbers=left,
        numberstyle=\tiny, 
        numbersep=5pt,
        breaklines=true,
        texcsstyle=\color{black},
        moretexcs={\subsection, \includegraphics, \tableofcontents, \listoffigures, \listoftables, \maketitle, \nameref, \autoref, \lstset, \lstinputlisting, \lipsum},
        backgroundcolor=\color{gray!10},
        commentstyle=\color{darkgreen},
        keywordstyle=\color{red}\bfseries,
        stringstyle=\color{blue}\bfseries,
        frame=single,
        tabsize=4,
        rulecolor=\color{black!30},
        title=\lstname,
        escapeinside={\%*}{*)},
        breaklines=true,
        breakatwhitespace=true,
        framextopmargin=2pt,
        framexbottommargin=2pt,
        inputencoding=utf8,
        extendedchars=true,
        literate={Ö}{{\"O}}1
                 {Ä}{{\"A}}1
                 {Ü}{{\"U}}1
                 {ü}{{\"u}}1
                 {ä}{{\"a}}1
                 {ö}{{\"o}}1 }

% Darstellung von verschiedenen Sprachen

    % LaTeX
    \newcommand\lstsettinglatex{
        \lstset{language=[LaTeX]TeX}
        \lstloadlanguages{TeX}
        \lstset{basicstyle=\ttfamily,
            numbers=left,
            numberstyle=\tiny, 
            numbersep=5pt,
            breaklines=true,
            texcsstyle=\color{blue},
            moretexcs={\subsection, \includegraphics, \tableofcontents, \listoffigures, \listoftables, \maketitle, \nameref, \autoref, \lstset, \lstinputlisting, \lipsum},
            backgroundcolor=\color{gray!10},
            commentstyle=\color{darkgreen},
            keywordstyle=\color{red}\bfseries,
            stringstyle=\color{blue}\bfseries,
            frame=single,
            tabsize=4,
            rulecolor=\color{black!30},
            title=\lstname,
            escapeinside={\%*}{*)},
            breaklines=true,
            breakatwhitespace=true,
            framextopmargin=2pt,
            framexbottommargin=2pt,
            inputencoding=utf8,
            extendedchars=true,
            literate={Ö}{{\"O}}1
                     {Ä}{{\"A}}1
                     {Ü}{{\"U}}1
                     {ü}{{\"u}}1
                     {ä}{{\"a}}1
                     {ö}{{\"o}}1 }
    }

    % C
    \newcommand\lstsettingc{
        \lstset{language=C}
        \lstloadlanguages{C}
        \lstset{basicstyle=\ttfamily,
            numbers=left,
            numberstyle=\tiny, 
            numbersep=5pt,
            breaklines=true,
            texcsstyle=\color{black},
            backgroundcolor=\color{gray!10},
            commentstyle=\color{darkgreen},
            keywordstyle=\color{red}\bfseries,
            stringstyle=\color{blue}\bfseries,
            frame=single,
            tabsize=4,
            rulecolor=\color{black!30},
            title=\lstname,
            escapeinside={\%*}{*)},
            breaklines=true,
            breakatwhitespace=true,
            framextopmargin=2pt,
            framexbottommargin=2pt,
            inputencoding=utf8,
            extendedchars=true,
            literate={Ö}{{\"O}}1
                     {Ä}{{\"A}}1
                     {Ü}{{\"U}}1
                     {ü}{{\"u}}1
                     {ä}{{\"a}}1
                     {ö}{{\"o}}1 }
    }

    % Java
    \newcommand\lstsettingjava{
        \lstset{language=Java}
        \lstloadlanguages{Java}
        \lstset{basicstyle=\ttfamily,
            numbers=left,
            numberstyle=\tiny, 
            numbersep=5pt,
            breaklines=true,
            texcsstyle=\color{black},
            backgroundcolor=\color{gray!10},
            commentstyle=\color{darkgreen},
            keywordstyle=\color{red}\bfseries,
            stringstyle=\color{blue}\bfseries,
            frame=single,
            tabsize=4,
            rulecolor=\color{black!30},
            title=\lstname,
            escapeinside={\%*}{*)},
            breaklines=true,
            breakatwhitespace=true,
            framextopmargin=2pt,
            framexbottommargin=2pt,
            inputencoding=utf8,
            extendedchars=true,
            literate={Ö}{{\"O}}1
                     {Ä}{{\"A}}1
                     {Ü}{{\"U}}1
                     {ü}{{\"u}}1
                     {ä}{{\"a}}1
                     {ö}{{\"o}}1 }
    }

    % Matlab
    \newcommand\lstsettingmatlab{
        \lstset{language=Matlab}
        \lstloadlanguages{Matlab}
        \lstset{basicstyle=\ttfamily,
            numbers=left,
            numberstyle=\tiny, 
            numbersep=5pt,
            breaklines=true,
            texcsstyle=\color{black},
            backgroundcolor=\color{gray!10},
            commentstyle=\color{darkgreen},
            keywordstyle=\color{red}\bfseries,
            stringstyle=\color{blue}\bfseries,
            frame=single,
            tabsize=4,
            rulecolor=\color{black!30},
            title=\lstname,
            escapeinside={\%*}{*)},
            breaklines=true,
            breakatwhitespace=true,
            framextopmargin=2pt,
            framexbottommargin=2pt,
            inputencoding=utf8,
            extendedchars=true,
            literate={Ö}{{\"O}}1
                     {Ä}{{\"A}}1
                     {Ü}{{\"U}}1
                     {ü}{{\"u}}1
                     {ä}{{\"a}}1
                     {ö}{{\"o}}1 }
    }

% Bedingungen
    \usepackage{ifthen}     % Verzweigungen

% Benutzerdefinierte Kopf- und Fusszeile
    \usepackage{fancyhdr}   % http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Page_Layout#Customising_with_fancyhdr

% Ränder
    % Ränder für Artikel
    \makeatletter       % @ Teil des Befehls
    \@ifclassloaded{article}{
        % TODO: Define all dimensions below!!!
        % \addtolength{\textheight}{3.5cm}
        \addtolength{\voffset}{-2.5cm}
        \addtolength{\textwidth}{5cm}
        \addtolength{\textheight}{1cm}
        \addtolength{\evensidemargin}{-25mm}
        \addtolength{\oddsidemargin}{-25mm}
        % \addtolength{\headwidth}{5cm}
        \addtolength{\headheight}{2.5cm}

        % \addtolength{\textheight}{\topmargin-\evensidemargin-\hoffset+\voffset}
        % \setlength{\topmargin}{\evensidemargin+\hoffset-\voffset}

        % \addtolength{\headwidth}{1cm}
    }{}
    \makeatother        % @ wieder anderes Zeichen

    % Ränder für Bücher
    \makeatletter       % @ Teil des Befehls
    \@ifclassloaded{book}{
        % TODO: Define all dimensions below!!!
        % \addtolength{\textheight}{3.5cm}
        % \addtolength{\voffset}{-1.5cm}
        % \addtolength{\textwidth}{1cm}
        % \addtolength{\evensidemargin}{-15mm}
        % \addtolength{\oddsidemargin}{5mm}

        % \addtolength{\textheight}{\topmargin-\evensidemargin-\hoffset+\voffset}
        % \setlength{\topmargin}{\evensidemargin+\hoffset-\voffset}

        % \addtolength{\headwidth}{1cm}
    }{}
    \makeatother        % @ wieder anderes Zeichen

%  Inhalt Kopf- und Fusszeile
    \makeatletter       % @ Teil des Befehls
    \@ifclassloaded{beamer}{
        % Do not change pagestyle, if using beamer class
    }{
        \pagestyle{fancy}                           % eigener Seitenstil
        \fancyhf{}                                  % alle Kopf- und Fusszeilenfelder bereinigen
    }
    \makeatother        % @ wieder anderes Zeichen

    % Kopf- und Fusszeile für Artikel
    \makeatletter       % @ Teil des Befehls
    \@ifclassloaded{article}{
        \fancyhead[L]{EAT\\Versuch Netzgeführter Stromrichter}    % Kopfeile links
        \fancyhead[C]{Hochschule Luzern - Technik \& Architektur\\}  % zentrierte Kopfzeile
        \fancyhead[R]{Mario Fischer\\Pascal Jund\\Yves Studer}                 % Kopfzeile rechts
        %
        \fancyfoot[L]{\today}                       % Fusszeile links
        \fancyfoot[C]{}                             % Fusszeile zentriert
        \fancyfoot[R]{\thepage}                     % Fusszeile rechts
        %
        \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}        % obere Trennlinie
        \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}        % untere Trennlinie
    }{}
    \makeatother        % @ wieder anderes Zeichen

    % Kopf- und Fusszeile für Bücher
    \makeatletter       % @ Teil des Befehls
    \@ifclassloaded{book}{
        \fancyhead[LO]{}                            % Kopfzeile links auf ungeraden Seiten
        \fancyhead[CO]{}                            % Kopfzeile zentriert auf ungeraden Seiten
        \fancyhead[RO]{\rightmark}                  % Kopfzeile rechts auf ungeraden Seiten
        \fancyhead[LE]{\leftmark}                   % Kopfzeile links auf geraden Seiten
        \fancyhead[CE]{}                            % Kopfzeile zentriert auf geraden Seiten
        \fancyhead[RE]{}                            % Kopfzeile rechts auf geraden Seiten
        %
        \fancyfoot[LO]{\today}                      % Fusszeile links auf ungeraden Seiten
        \fancyfoot[CO]{}                            % Fusszeile zentriert auf ungeraden Seiten
        \fancyfoot[RO]{\thepage}                    % Fusszeile rechts auf ungeraden Seiten
        \fancyfoot[LE]{\thepage}                    % Fusszeile links auf geraden Seiten
        \fancyfoot[CE]{}                            % Fusszeile zentriert auf geraden Seiten
        \fancyfoot[RE]{\today}                      % Fusszeile rechts auf geraden Seiten
        %
        \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}        % obere Trennlinie
        \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}        % untere Trennlinie
    }{}
    \makeatother        % @ wieder anderes Zeichen

    %\fancyhead[R]{\includegraphics[scale=0.25]{../fig/hslu_logo2.PNG}}

